***
ทบวงฯยืนยัน
หายห่วงจีพีเอ

ทบวงฯยืนยัน หายห่วงจีพีเอ

ทบวงฯ เผยข้อมูล จีพีเอ ที่หายไปน้อยกว่า 5 พัน ทั้งได้แก้ปัญหาแล้ว โดยช่วยส่งข้อมูลในใบสมัครคัดเลือกให้ 
ศธ. พร้อมย้ำไม่เป็นห่วงการนำ GPAและ PR มาใช้ เพราะซักซ้อมมาดี หากพบข้อผิดพลาดรู้ทันทีว่าต้องแก้ตรงไหน 
นางวราภรณ์ สีหนาท ผู้อำนวยการสำนักทดสอบกลาง (สทก.) ทบวงมหาวิทยาลัย เผยถึงการดำเนินการนำคะแนนเฉลี่ยสะสมมัธยมศึกษาตอนปลาย 
(GPA) และค่าลำดับที่ร้อยละ (PR) มาใช้ในการสมัครคัดเลือกเข้าสถาบันอุดมศึกษาในกรณีที่เป็นข่าวว่า 
คะแนน GPA และ PR ของผู้สมัครคัดเลือกฯ ในสังกัดกระทรวงศึกษาธิการ (ศธ.) และสังกัดอื่นๆ 
หายไปกว่า 5,000 คนนั้น ทาง ศธ. ได้แจ้งกลับว่า ข้อมูลที่หายไปเป็นจำนวนไม่ถึง 
5,000 คน ทั้งนี้ ในวันหยุดเสาร์ที่ 22 และอาทิตย์ที่ 23 เม.ย.2543 ที่ผ่านมา 
เจ้าหน้าที่จาก ศธ.และ ทบวงฯ ได้ดำเนินงานแก้ไข GPA ร่วมกัน โดยจะค้นหาข้อมูล 
GPA และ PR ของผู้สมัครคัดเลือกที่ไม่มีข้อมูล GPA ไม่ว่าจะอยู่ในสังกัดใดของ 
ศธ. ทางทบวงฯ จากใบสมัครคัดเลือกที่ผู้สมัครได้กรอกไว้ เพื่อส่งกลับไปให้เจ้าหน้าที่ 
ศธ. และคาดว่าข้อมูลทั้งหมดเรียบร้อย คงจะไม่มีปัญหาอะไร นอกจากนี้ วันที่ 25 
เม.ย.43 อันเป็นกำหนดเวลาที่ ศธ.จะต้องส่งข้อมูล GPA และ PR ของผู้ที่สำเร็จการศึกษาในปีการศึกษา 
2542 จากสังกัด ศธ. โดยในส่วนของทบวงฯ หลังจากที่ได้รับข้อมูลคะแนนดังกล่าวแล้ว 
จะตรวจสอบความสมบูรณ์ของข้อมูล หากพบปัญหาจะแจ้งให้ ศธ.ทราบภายใน 1 วัน แล้วจึงนำคะแนน 
จีพีเอ และ พีอาร์ มาคิดหาค่า และนำมาประเมินรวมกับผลคะแนนทดสอบวัดความรู้ครั้งที่สูงสุดของผู้สมัคร 
อย่างไรก็ตาม ในการคัดเลือกครั้งนี้ ตนไม่เป็นห่วงเรื่องการนำคะแนนผลการเรียนมาใช้ 
อีกทั้งคะแนน GPA ที่ได้รับมาจาก ศธ. คงจะไม่มีปัญหาใดๆ เพราะก่อนหน้านี้ ทั้งทบวงฯ 
และ ศธ. ดำเนินการทดลองระบบกันเรียบร้อยแล้ว ซึ่งหากมีปัญหาเกิดขึ้นทั้ง 2 ฝ่าย 
ก็ได้เตรียมการแก้ไข และหาข้อมูลกันได้ในทันที 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
